[리눅스 명령어]

[디렉토리(파일) 관련 명령어]
cd - 디렉토리 이동

pwd - 현재 디렉토리 확인

mkdir - 현재 위치에 새로운 디렉토리만들기

mkdir -p - 여러 디렉토리만들기

ls - 현재 디렉토리안에 있는 파일(폴더) 확인

ls -a - 숨김파일까지 확인

ls -l  -디테일하게 확인

touch - 파일 만들기

vim (파일명) - 파일 편집기 열기

: wq - 편집내용 저장

cat (파일명) - 파일 내용 확인

head (파일명) - 파일내용 위에서 10줄

tail (파일명) - 파일내용 아래에서 10줄

[git 관련 명령어]

git init - git명령어 시작

git - git명령어 확인

git status - 현재 상태 확인

git add (파일명) - git에 파일 등록(관리를 원할 시)

git add --all - .gitignore에 없는 모든 파일 add

git rm --cached (파일명) - 등록 삭제

git commit (파일명) - 파일 커밋

git commit -m "" (파일명) - ""안에 메세지남기면서 커밋 

git commit -am "" (파일명) - 커밋과 add를 동시에 진행 (최초 생성한 파일은 불가능!)

git log (파일명) - 커밋한 파일의 로그 확인


git log --oneline - 로그 한줄로 보기

git config --global user.name (이름) - 사용자 이름 설정 

git config --global user.email (이메일) - 사용자 이메일 설정 

git remote add (별칭) (깃허브주소) - 깃허브에 연동

git remote -v - 연동 되어있는 깃허브 주소확인

git remote rm (별칭) - 연동되어있는 깃허브주소 삭제

git push -u (별칭) (브런치) - 연동되어있는 깃허브에 커밋이 완료된 파일 업로드

git restore -- staged (파일명) - 스테이지에 add된 파일을 삭제한다

.gitignore - git에서 보고싶지 않은( 커밋이나 add할 필요가 없는) 파일을 제외시킨다